# backend

## Тестовое задание на позицию бэкенд разработчика (Python / Django).
Тестовое задание состоит из обязательной и бонусной части. Обязательную часть
следует выполнить полностью. Бонусная часть добавлена для возможности показать
дополнительные знания.
## Обязательная часть.
Разработать в фреймворке Django API сервер реализующий продажу книг.
##### Должно быть 4 сущности:
* [x] Пользователь. Достаточно использовать базовую модель.
* [x] Автор. Поля: «Фамилия Имя Отчество»
* [x] Книга. Поля: «Автор (внешний ключ)», «Название», «Цена».
* [x] Заявка на покупку. Поля: «Книга» (внешний ключ), «Пользователь», «Телефон
покупателя», «Комментарий», «Дата заявки (добавляется автоматически)».

##### Эндпоинты:
* [x] Регистрация в системе. Достаточно логина и пароля. Супер пользователь будет только
один и создан вручную.
* [x] Авторизация и выход из системы.
* [x] Авторы. Разрешён только метод get. Выводит список всех авторов. Должны быть
следующие ключи в json ответе : «fio», «books», «books_count». Ключ «books» содержит
список всех книг автора. Ключ «book_count» общее количество книг у автора.
* [x] Книги. Разрешён только метод get. Получение списка всех книг.
* [x] Заявка. Разрешён только метод post. Подача заявки на покупку книги. Обязательны все
поля кроме «Комментарий». Поле «Пользователь» добавить вручную при сохранении.
* [x] При успешном добавлении заявки, отправить email с любым содержанием всем
администраторам системы. Достаточно использовать консольный бэкенд для отправки почты
(django.core.mail.backends.console.EmailBackend).
* [x] Использовать виртуальную среду (pip, pipenv).

## Бонусная часть.
* [ ] Отправка почты через Сelery.
* [ ] Обернуть проект в Docker. 
* [ ] Использовать для запуска gunicorn или daphne.
* [ ] Использовать PostgreSQL. 
* [ ] Nginx.
* [x] Использовать black для форматирования текста.

## Сдача работы.
* [x] Проект залить на публичный репозиторий и скинуть ссылку на него.
* [x] Желательно в readme описать сделанную работу и дать комментарии для запуска.

## Что было сделано?
* Были реализованы все отмеченные пункты

## API
* GET `http://127.0.0.1:8000/api/books/books/` выдает список книг
* GET `http://127.0.0.1:8000/api/books/authors/` выдает список авторов и их книги
* POST `http://127.0.0.1:8000/api/order/order/` создает заявку, формат данных для формирования заявки:
```
{
    "phone_number": "+79019293041",
    "comment": "УРАААА)))",
    "user_id": 1,
    "book_id": 2
}
```
* POST `http://127.0.0.1:8000/api/auth/register/` регистрация, data:
```
{
    "email": "a1@mail.ru",
    "password": "12345678",
    "passwordrep": "12345678"
}
```
* POST `http://127.0.0.1:8000/api/auth/login/` авторизация, data:
```
{
    "email": "a1@mail.ru",
    "password": "12345678"
}
```
* GET `http://127.0.0.1:8000/api/auth/logout/` выход из системы. Headers имеет параметр:
```
Authorization: Token 30c3ef815077bfcffc47222088cd544643a31beca496f4a6eeefdbb959b73ca8
```

## Запуск проекта
* 1. `pipenv shell`
* 2. `pip install -r requirements.txt`
* 3. `python manage.py migrate`
* 4. `python manage.py createsuperuser`
* 5. `python manage.py runserver`
* 6. `http://127.0.0.1:8000/admin/` и создаем пользователей, книги и авторы

## Запуск с БД PostgreSQL
Возможно работает, а возможно и нет, у меня на Linux Docker-Compose перестал собирать проекты, может только запускать ранее собранные проекты.
1. Переходим и скачиваем проект `https://gitlab.com/hh_micord/docker`
2. Запускаем команды из Readme
3. В `backend/book_shop/settings.py` комментируем строчки 90-95, расскоментчиваем строки 97-106 и запускаем проект.